# Dinámica de Medios Deformables
## Problema T01-02

Se tienen dos placas infinitas dispuestas en un plano horizontal,
separadas por una distancia $`H`$. Considera que entre las placas hay
un fluido que se mueve por la aplicación de un gradiente de presión
a partir de las ecuaciones de Navier-Stokes y de continuidad.
Supón un flujo estacionario e incompresible, cuya viscosidad dinámica
es $`\mu`$.

---

**Solución**

Supongamos que las placas son paralelas al plano $`xz`$ en $`y=0`$
y $`y=H`$ . Entonces podemos
reducir la ecuación de continuidad por ser un flujo estacionario e incompresible

```math
\frac{\partial u}{\partial x} +
\frac{\partial v}{\partial y} +
\frac{\partial w}{\partial z}
= 
\frac{\partial u}{\partial x} 
=
0
```

Lo que nos muestra que la velocidad no cambia en la dirección del flujo.

Ahora vemos que pasa con la ecuación de Navier-Stokes en la dirección $`z`$.
Esto es

```math
\frac{\partial w}{\partial t} +
u \frac{\partial w}{\partial x} +
v \frac{\partial w}{\partial y} +
w \frac{\partial w}{\partial z}
= 
-\frac{1}{\rho} \frac{\partial P}{\partial z} +
v\nabla^2 w +
f_z
```

```math
\frac{1}{\rho} \frac{\partial P}{\partial z} = 0
```

En cambio en la dirección $`y`$

```math
\frac{1}{\rho} \frac{\partial P}{\partial y} = -g,
```

por la presión hidrostática. Y en la dirección $`x`$ las ecuaciones de
Navier-Stokes nos dan

```math
\frac{\partial u}{\partial t} +
u \frac{\partial u}{\partial x} +
v \frac{\partial u}{\partial y} +
w \frac{\partial u}{\partial z}
= 
-\frac{1}{\rho} \frac{\partial P}{\partial z} +
v\nabla^2 w +
f_z
```

```math
\Rightarrow
\frac{\partial^2 u}{\partial y^2}
=
\frac{1}{\mu}\frac{\partial P}{\partial x},
\Rightarrow
u(y)
= 
\frac{1}{2\mu}\frac{\partial P}{\partial x} y^2 + C_1 y + C_2
```

donde $`\mu = \frac{v}{\rho}`$. Ahora consideramos las condiciones de frontera 

```math
\begin{align}
u &= 0 , &\text{para } y &= 0 \\
u &= 0 , &\text{para } y &= H
\end{align}
```

```math
\Rightarrow u(0) = C_2 = 0
```

```math
\Rightarrow u(H)
=
\frac{1}{2\mu}\frac{\partial P}{\partial x} H^2 + C_1 H 
=
0
\Rightarrow C_1 = -\frac{1}{2\mu}\frac{\partial P}{\partial x} H
```

```math
\Rightarrow
u(y)
= 
\frac{1}{2\mu}\frac{\partial P}{\partial x} y(y - H) 
```

Ahora, para encontrar la distribución de presiones integramos la expresión
de la presión hidrostática y obtenemos

```math
P = -\rho g y + f(x)
```

Para encontrar $`f(x)`$ usamos que la presión en la línea central debe ser una
función lineal

```math
P\left(y = \frac{H}{2}\right) 
=
-\rho g\frac{H}{2} + a + b x
```

Ahora tomamos la presión en $`x = 0`$ y $`x = L`$ y podemos determinar que

```math
P_1 = -\rho g\frac{H}{2} + a 
```

```math
P_2 = -\rho g\frac{H}{2} + a + b L
```

Y podemos encontrar que

```math
a = P_1 - \rho g\frac{H}{2}
```

y

```math
b = \frac{P_2 - P_1}{L}
```

Así que la distribución de presiones está dada por

```math
P = -\rho g \left(y - \frac{H}{2}\right) + P_1 + \frac{P_2 - P_1}{L} x
```
